% ©2014, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{upquote}
\usepackage[french]{babel}


\renewcommand{\thesection}{Exercice \arabic{section}}

%opening
\title{TP N$^\circ$1: XML bien form\'e}
\author{}
\date{7/10 avril 2015}
\begin{document}

\maketitle


\section{Correction}\label{exoerreurs}
Corriger le code suivant :
\lstset{
	language=XML,
	basicstyle=\ttfamily\small, 
	keywordstyle=\color{blue}\ttfamily,
	stringstyle=\color{red}\ttfamily,
	commentstyle=\color{green}\ttfamily,
	breaklines=true,
	upquote=true
}
\begin{lstlisting}[escapechar=§]
<xmlFilms>
  <film annee=2009>
    <titre>Twilight : Chapitre 2 - Tentation</titre>
    <note imdb>4,6/10</note imdb>
    <gains>296.6 M</gains>
    <acteurs §\verb!''!§Kristen Stewart, taylor Lautner§\verb!''!§>
  <film>
  <film annee=2000>
    <titre>Le Grinch</title>
    <gains>260 M</gains>
    <acteurs §\verb!''!§Jim Carrey§\verb!''!§>
    <note imdb>6/10</note imdb>
  <film>
</xmlFilms>
\end{lstlisting}

\section{Balisage} \label{wikipedia}
R\'eorganiser le texte suivant à l'aide de balises XML pertinentes :

\begin{quote}
	L’informatique décisionnelle (en anglais Business Intelligence, BI) est l'informatique à l'usage des décideurs et des dirigeants d'entreprises. Elle désigne les moyens, les outils et les méthodes qui permettent de collecter, consolider, modéliser et restituer les données, matérielles ou immatérielles, d'une entreprise en vue d'offrir une aide à la décision et de permettre à un décideur d’avoir une vue d’ensemble de l’activité traitée.
	Ce type d’application repose sur une architecture commune dont les bases théoriques viennent principalement de R. Kimball, B. Inmon et D. Linstedt.
	    Les données opérationnelles sont extraites périodiquement de sources hétérogènes : fichiers plats, fichiers Excel, base de données (DB2, Oracle, SQL Server, etc.), service web, données massives et stockées dans un entrepôt de données.
	        Les données sont restructurées, enrichies, agrégées, reformatées, nomenclaturées pour être présentées à l'utilisateur sous une forme sémantique (vues métiers ayant du sens) qui permettent aux décideurs d'interagir avec les données sans avoir à connaître leur structure de stockage physique, de schémas en étoile qui permettent de répartir les faits et mesures selon des dimensions hiérarchisées, de rapports pré-préparés paramétrables, de tableaux de bords plus synthétiques et interactifs.
		    Ces données sont livrées aux divers domaines fonctionnels (direction stratégique, finance, production, comptabilité, ressources humaines, etc.) à travers un système de sécurité ou de datamart spécialisés à des fins de consultations, d'analyse, d'alertes prédéfinies, d'exploration de données, etc.
\end{quote}

\section{Espaces de noms} \label{namespaces}
Reprendre l'exercice pr\'ec\'edent en d\'efinissant le ou les espaces de noms pertinents.

\section{Programme de cr\'eation }\label{proggeneration}
\'Ecrire un programme .NET permettant \`a l\''utilisateur de saisir les \'el\'ements de sa carte de visite et de g\'en\'erer le fichier XML correspondant. V\'erifiez le r\'esultat dans Firefox.

\section{Programme de v\'erification}\label{progbienforme}
\'Ecrire un programme .NET  permettant de v\'erifier qu'un document XML est bien form\'e. Utilisez votre progamme pour v\'erifier votre solution aux exercices pr\'ec\'edents.


\end{document}


